\begin{enumerate}
\item Investigue y conteste. ¿Cuántos megabytes requieren las secuencias de los genomas de un ser
humano, un choclo y una mosca de la fruta (Drosophila melanogaster)? (Admitiendo agrupar varias
bases en un mismo byte de 8 bits, pero sin comprimir más allá de eso.) Si sólo nos interesan las
secuencias que codifican proteínas (“CDS”), ¿cuántos megas necesitaríamos, en el caso humano?

Para responder, solo es necesario conocer el numero de pares de base. Debido a que el código genético
consta de 4 letras, podemos expresar cada base en 2 bits. Por lo que: \\

$ \lceil \frac{Numero \ de \ pares \ de \ base * 2}{8 * 1024^2} \rceil = megabytes$ \\

\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
 & Numero de pares de base & Bytes \\
\hline
Ser humano        & 2858015675 & 682 MB\\
Choclo            & 2500000000 & 597 MB\\
Mosca de la fruta & 165000000  & 40 MB\\
Solo CDS ser humano *  & 42870235   & 11 MB\\
\hline
\end{tabular}

* Secuencias codificadoras de proteínas comprenden menos del 1,5\% del genoma humano

\item Tenemos un cierto gen (humano) y queremos escoger un trocito de él (un segmento de N bases
contiguas) que sea único dentro del genoma completo. Suponiendo que las bases del genoma fuesen
equiprobables e independientes, ¿cuál es el menor valor de N que nos garantizaría una probabilidad
menor a 0.01 de encontrar la misma secuencia en otro punto del genoma? Explique su cálculo y detalle
cualquier supuesto adicional que haga.

Si el largo del genoma humano es de L = 2858015675, además si el tamaño del trozo es de N, habría que buscar en
L - N pares de bases, si nuestro trozo se encuentra.\\

\begin{itemize}

\item ¿ Cuántas veces encontraremos nuestro trozo en el resto del genoma (Casos favorables)?

$(L - N) - N + 1$ (posiciones que podemos deslizar un string de largo N, entre L - N espacios, con $L > N$)

\item ¿ Cuántos strings de 4 letras podemos formar con L - N casillas (Casos totales)?

$4^{(L-N)}$

\item ¿ Ecuación?

$\frac{encontrar \ al \ menos \ una \ vez \ el \ trozo}{todos \ los \ trozos \ generables} < 0.01$\\
$\leftrightarrow \frac{\sum_{i=1}^{L- 2N + 1} \frac{1}{L - 2N + 1}}{4^{(L-N)}} < 0.01$\\
$\leftrightarrow \frac{1}{0.01} < 4^{(L-N)} \ \ \ / log_4$\\
$\leftrightarrow N < L - log_4(100)$\\
$\leftrightarrow N < L - 3.3219$

%\red{TO DO:} Corroborar.


\end{itemize}

\item Pequeñas secuencias como la descrita en la parte anterior se usan en al menos dos tecnologías
importantes, la PCR (reacción en cadena de polimerasa) y los microarrays. Averigue sobre esas
tecnologías y explique qué tienen que ver con la parte (b); además comente sobre la necesidad (o no) de
unicidad de la secuencia, en cada una.

\begin{itemize}
\item PCR \\

La reacción en cadena de la polimerasa, conocida como PCR por sus siglas en inglés 
(Polymerase Chain Reaction), es una técnica de biología molecular desarrollada en 
1986 por Kary Mullis,1 cuyo objetivo es obtener un gran número de copias de un 
fragmento de ADN particular, partiendo de un mínimo; en teoría basta partir de 
una única copia de ese fragmento original, o molde.

Esta técnica sirve para amplificar un fragmento de ADN; su utilidad es que tras 
la amplificación resulta mucho más fácil identificar con una muy alta probabilidad
 virus o bacterias causantes de una enfermedad, identificar personas (cadáveres) o
 hacer investigación científica sobre el ADN amplificado. Estos usos derivados de 
la amplificación han hecho que se convierta en una técnica muy extendida, con el 
consiguiente abaratamiento del equipo necesario para llevarla a cabo.

\item Microarrays \\

Un chip de ADN (del inglés DNA microarrays) es una superficie sólida a la cual 
se unen una serie de fragmentos de ADN. Las superficies empleadas para fijar el 
ADN son muy variables y pueden ser vidrio, plástico e incluso chips de silicio. 
Los arreglos de ADN son utilizadas para averiguar la expresión de genes, 
monitorizándose los niveles de miles de ellos de forma simultanea.

La tecnología del chip de ADN es un desarrollo de una técnica muy usada en biología 
molecular, el Southern blot. Con esta tecnología podemos observar de forma casi
 instantánea la presencia de todos los genes del genoma de un organismo. De tal
 forma que suelen ser utilizados para identificar genes que producen ciertas 
enfermedades mediante la comparación de los niveles de expresión entre células
 sanas y células que están desarrollando ciertos tipos de enfermedades

\item Relacion con parte (b) \\

En tanto PCR como microarrays, se hace necesario partir de un fragmento único de ADN, ya 
que las técnicas tratan de identificar el funcionamiento de tanto de virus, bacterias o 
el origen de ciertas enfermedades, por lo que un trozo que sea único, garantiza de cierta
 forma que el fragmento es el responsable
de dichos organismos o enfermedades

\end{itemize}

\end{enumerate}
