%¿Cuántas personas fueron entrevistadas?, ¿cuándo?, ¿cómo?, ¿se dieron
%facilidades para la toma de entrevistas?, ¿qué se observó durante el
%proceso?, etc.

Fueron entrevistadas 10 personas de la empresa. Para ello se realizaron 2
visitas los días 1 y 6 de Septiembre. Éstas se realizaron individualmente, en
una sala privada, en presencia de los 3 integrantes del equipo, a excepción de
algunas que tuvieron que realizarse en las sucursales de venta de la empresa,
en donde se tuvo que realizar en el mismo lugar donde trabajan las vendedoras.

Se observo una evolución positiva durante la realización de la encuesta por
parte de los entrevistados, en donde en su mayoría lograron abrirse y contar
experiencias que no se limitaban a las preguntas que nosotros realizábamos.
También se logró identificar un efecto de desahogo y alivio al terminar la
entrevista. Un caso inclusive nos agradeció haberlo entrevistado.

La persona a cargo de la organización tuvo una muy buena disposición al permitirnos
entrevistar a cualquier persona y poder acceder a las instalaciones de la empresa.

Las entrevistas en los talleres tenían un toque más personal, pues se estaba en una
sala cerrada, donde nadie escuchaba o transitaba, por lo que las personas se sentían más
en confianza, lamentablemente en los centros de ventas no fue así puesto que constantemente
entraban clientes y se tenía que interrumpir la entrevista, lo cual en nuestra opinión
no permitía abrirse completamente a las vendedoras, pero aún así hicieron lo mejor que pudieron.
